柬埔寨限制部分食米出口 本港米商：不影響供應

新冠肺炎疫情令全球各地爆搶糧潮，柬埔寨宣布4月5日起禁止白米和糙米出口，香米則未受影響。香港米行商會理事長陳建年指，進口本港的柬埔寨米佔全港米量不足10%，加上當中90%進口香港的柬埔寨米屬香米，認為本港食米供應不會受該措施影響，呼籲市民毋須擔心。

陳建年指出，柬埔寨的食米分為白米、糙米及香米，本港進口以香米為主，因較高級及優質，目前當地的措施不會影響本港的食米供應。他又指，現時屬業界的「季尾」，米商會陸續補貨，應付下一季供應，相信現時各商戶有多於1個月的食米存量，重申港人毋須憂慮供應。

工業貿易署資料顯示，截至2月29日，本港進口食米中，泰國米佔最多，達2.83萬公噸，佔整體53.1%；其次是越南米，達1.36萬公噸，佔整體25.5%。來自柬埔寨的食米進口約5千公噸，佔整體9.4%。消費者委員會早前表示，已與香港食品委員會聯絡，該會確認香港的食米供應穩定，呼籲市民毋須恐慌搶購。

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

搶定米先

使唔使啊？

驚閪，最多食餸唔食飯

泰國一封埋就玩完

泰國今年旱災，不過出口點都有。只係可能少過上年。

日本米